\input{preamble}

\directlua{
function round(num, numDecimalPlaces)
  local mult = 10^(numDecimalPlaces or 0)
  return math.floor(num * mult + 0.5) / mult
end
}

\begin{document}

\setphysstyle{ЛФШ 2020}{Контрольная}{11 класс}

\begin{center}
	\begin{tikzpicture}[xscale=.9]
		\foreach \x in {-1,...,2} \draw[thick] ({4*\x-4},3) parabola bend ({4*\x-2},-1) ({4*\x},3) ({4*\x-4},-3) parabola bend ({4*\x-2},1) ({4*\x},-3);	
		\foreach \x in {-1,...,1} \draw[thick] ({4*\x-1},0) parabola bend ({4*\x},1) ({4*\x+1},0) ({4*\x-1},0) parabola bend ({4*\x},-1) ({4*\x+1},0);
		\draw[thick] (-8,3) parabola bend (0,1.45) (8,3) (-8,-3) parabola bend (0,-1.45) (8,-3);
		\begin{scope}[shift={(-8,0)}, rotate=-90]
			\draw[thick] (-3,0) parabola bend (0,-1) (3,0);
		\end{scope}
		\begin{scope}[shift={(8,0)}, rotate=90]
			\draw[thick] (-3,0) parabola bend (0,-1) (3,0);
		\end{scope}
		\begin{scope}[shift={(-4,0)}, rotate=-90]
			\fill[white, opacity=.75] (-3,0) parabola bend (0,-4) (3,0);
			\draw[thick] (-3,0) parabola bend (0,-4) (3,0);
		\end{scope}
		\begin{scope}[shift={(4,0)}, rotate=90]
			\fill[white, opacity=.75] (-3,0) parabola bend (0,-4) (3,0);
			\draw[thick] (-3,0) parabola bend (0,-4) (3,0);
		\end{scope}
		\fill[white, opacity=.75] (-4,3) parabola bend (0,1.45) (4,3) -- (4,-3) parabola bend (0,-1.45) (-4,-3) -- cycle;
		\draw[thick] (-4,3) parabola bend (0,1.45) (4,3) (4,-3) parabola bend (0,-1.45) (-4,-3);
		\begin{scope}[rotate=-90]
			\fill[white, opacity=.75] (-3,0) parabola bend (0,-6) (3,0) parabola bend (0,6) (-3,0) -- cycle;
			\draw[thick] (-3,0) parabola bend (0,-6) (3,0) (-3,0) parabola bend (0,6) (3,0);
		\end{scope}
		\begin{scope}[rotate=-90]
			\fill[white, opacity=.75] (-1.45,0) parabola bend (0,-4) (1.45,0) (-1.45,0) parabola bend (0,4) (1.45,0);
			\draw[thick] (-1.45,0) parabola bend (0,-4) (1.45,0) parabola bend (0,4) (-1.45,0);
		\end{scope}
		\node at (0,-.15) {Имя: \rule[-1mm]{4cm}{.4pt}};
	\end{tikzpicture}
\end{center}

\section{Правила оформления численных результатов}
Запишите результаты трёх измерений ниже согласно правилам.
\begin{align*}
	L &= \directlua{tex.sprint((.2+round(math.random(),6))*10)} \unit{м} &&& V &= \directlua{tex.sprint((.2+round(math.random(),6))*100)} \unit{л} &&& m &= \directlua{tex.sprint((.2+round(math.random(),6))*1000)} \unit{кг} \\
	\Delta L &= \directlua{tex.sprint(round(math.random(),4)/10)} \unit{м} &&& \Delta V &= \directlua{tex.sprint(round(math.random(),4))} \unit{л} &&& \Delta m &= \directlua{tex.sprint(round(math.random(),4)*10)} \unit{кг} \\[2mm]
	L &=  \rule[-1mm]{3.5cm}{.3pt} &&& V &=  \rule[-1mm]{3.5cm}{.3pt} &&& m &=  \rule[-1mm]{3.5cm}{.3pt}
\end{align*}

\section{Узелок на память}
\begin{wrapfigure}[5]{r}{4.2cm}
	\begin{center}
		\vspace{-.9cm}
		\begin{tikzpicture}[scale=.7]
			\draw[gray, line width=1pt] (70:1.8) arc (110:145:2.5) coordinate (A);
			\draw[draw=white, double=black, ultra thick, double distance=1.5pt] (-2.2,2) -- (-2,2) arc (90:0:2) arc (-180:-90:1) (1,0) -- (3,0);
			\draw[draw=white, double=black, ultra thick, double distance=1.5pt] (1,-1) arc (-90:0:1) arc (0:90:2) arc (90:270:1) -- (1,0);
			\draw[draw=white, double=gray, ultra thick, double distance=1pt] (A) arc (145:180:2.5) coordinate (B);
			\draw[->, gray, line width=1pt] (B) --++ (0,-.3);
		\end{tikzpicture}
	\end{center}
\end{wrapfigure}
Вам даны два куска верёвки. На одном из них завяжите беседочный узел с одной стороны и простой затягивающийся узел с другой стороны. Посередине второго куска завяжите бурлацкую петлю (см. рисунок) и затяните её, а концы этого куска свяжите прямым узлом. Приложите полученные узлы к работе.

\libexperiment[]{11}{maxwell}

\end{document}


%%% Local Variables: 
%%% mode: latex
%%% TeX-engine:xetex
%%% TeX-PDF-mode: t
%%% End:
